\begin{task}{7.85}
  Используя значение определителя Вандермонда, вычислить:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        x_1+1  & x_2+1  & \ldots  & x_{n}+1  \\
        x_1^{2} + x_1  & x_2^{2} + x_2  & \ldots  & x_n^{2} + x_n  \\
        x_1^{3} + x_1^{2}  & x_2^{3} + x_2^{2}  & \ldots  &  x_n^{3} + x_n^{2}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        x_1^{n-1} + x_1^{n-2}  & x_2^{n-1} + x_2^{n-2}  & \ldots  & x_n^{n-1} +
        x_n^{n-2}
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  Из каждой строчки, начиная со второй, будем вычитать предыдущую.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        x_1+1  & x_2+1  & \ldots  & x_{n}+1  \\
        x_1^{2} + x_1  & x_2^{2} + x_2  & \ldots  & x_n^{2} + x_n  \\
        x_1^{3} + x_1^{2}  & x_2^{3} + x_2^{2}  & \ldots  &  x_n^{3} + x_n^{2}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        x_1^{n-1} + x_1^{n-2}  & x_2^{n-1} + x_2^{n-2}  & \ldots  & x_n^{n-1} +
        x_n^{n-2}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        x_1  & x_2  & \ldots  & x_{n}  \\
        x_1^{2} + x_1  & x_2^{2} + x_2  & \ldots  & x_n^{2} + x_n  \\
        x_1^{3} + x_1^{2}  & x_2^{3} + x_2^{2}  & \ldots  &  x_n^{3} + x_n^{2}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        x_1^{n-1} + x_1^{n-2}  & x_2^{n-1} + x_2^{n-2}  & \ldots  & x_n^{n-1} +
        x_n^{n-2}
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        x_1  & x_2  & \ldots  & x_{n}  \\
        x_1^{2}  & x_2^{2}  & \ldots  & x_n^{2}  \\
        x_1^{3}  & x_2^{3}  & \ldots  &  x_n^{3}  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        x_1^{n-1}  & x_2^{n-1}  & \ldots  & x_n^{n-1}
      \end{vmatrix} =
      \prod_{i=2}^{n} \prod_{j=1}^{i-1} (x_{i} - x_{j})
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
